+++
title = "创建配置字典"
description = "创建配置字典，用键值对保存配置数据，可以保存单个属性，也可以保存配置文件。"
weight = 1
+++

创建配置字典，用键值对保存配置数据，可以保存单个属性，也可以保存配置文件。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，选择命名空间后，再单击 **配置** > **配置字典**。

2. 在配置字典列表页面，单击 **创建配置字典**。

3. 在创建配置字典页面，填写以下信息：

	![configcreate](/img/configcreate.png?classes=big)
	
	* 在 **名称** 框中，输入配置字典的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线、点 (.)。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。不支持以中横线开头或结尾。

	* (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入配置字典的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

	* 在 **数据** 区域，支持添加键值对形式的配置项，或导入配置文件。

		* 添加：输入一个配置字典的键和值。单击 **添加**，添加更多键值对。  
		键：支持大小写英文字母、数字 0 ~ 9、下划线、中横线、点 (.)，并以英文字母和数字开头和结尾。不支持中文字符。值：输入对应的 value，支持中文字符。

		* 导入：单击 **导入**，在弹出窗口中，选择一个或多个要导入的文件。导入文件后，会将文件名作为键，文件内容作为值，填写在一组配置项里。  
		暂不支持导入二进制文件。
		
4. 单击 **创建**。